777打算加快出賣港人利益，超高價買電議案我屌你老母！

請大家留意

一波未停，一波又起！

💀 政府打算偷偷通過議案，用超高價向大陸買電，將香港儲備滙走！
事實上，香港用電從來不缺！本地電商亦能解問題！
（一）反對用香港公帑去幫大陸內地經濟填債！
（二）反對陰乾香港，架空香港能源自主性！

#公眾咨詢期就快過 #記得快d填表 #阻止林鄭偷錢
👉 馬上按入:

提示:

⛔問題3: 選擇 「不支持」，以拒絕中國借口「巴黎協定」而強逼香港支持興建核電廠等「清潔但高危」的電力投資！
⛔問題10: 填上「反對向香港以外地方購買電力和食水等設施，改善本港經濟發展及就業率。」

⚠其他問題: 如沒意見，可留空不填。

推

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

推呀屌

推!

寫左份意見書範本，睇下啱唔啱用
---------------------------
香港2016年成為聯台國《巴黎協定》的諦約方，當局就此舉行名為「長遠減碳策略公眾參與」的諮詢。

根據《巴黎協定》第四段第六款：最不發達國家和小島嶼發展中國家(Small Island Developing States,SIDS) 可編制和通報反映它們特殊情況的關於溫室氣體低排放發展的戰略、計劃和行動；及
第十三段第三款：透明度框架應依託和加強在《公約》下設立的透明度安排，同時認識到最不發達國家和小島嶼發展中國家的特殊情況，以促進性、非侵入性、非懲罰性和尊重國家主權的方式實施，並避免對締約方造成不當負擔。

香港地少人多，難以發展可再生能源，而經濟支柱如金融業、物流業及旅遊業都受外圍環境影響，情況與新加坡等小島嶼國家類似。就此本人有以下意見：

一.香港經濟的支柱金融業、旅遊業都依靠穩定的電力，加上本港有大量高樓大廈，需要以電力維持升降機、供水等基本設施。由於南方電網供電穩定性遠低於香港，故此本人反對 更緊密的區域合作增加燃料組合中零碳能源的比例 ，並要求香港應以本地發電為主，確保電力穩定；

二.2014年未來發電燃料組合諮詢，絕大部份支持增加本地天然氣發電比例，並增加本地可再生能源比例，政府應跟從諮詢結果；

三.政府須爭取香港以小島嶼發展中國家/地區(small island developing states) 名義，因應香港特殊情況，以更彈性的方式履行《巴黎協定》。

四.香港用電約八成用於建築物耗電，因人口密度太高，間接提高建築物高度及密度，加劇電力需求，故此應減少單程證，減低整體電力消耗；

五.提高本地糧食自給率，減少糧食運輸時的排放；

六.加強廢物回收，鼓勵港商在本港設立廠房處理廢紙、塑膠、金屬、玻璃等，並提供政策優惠，減少垃圾運送時產生的碳排放。

well done boy

已填

簡化版：

一.反對以更緊密的區域合作，增加燃料組合中零碳能源的比例 ，並要求香港應以本地發電為主，確保電力穩定；

二.跟從2014年未來發電燃料組合諮詢結果，增加本地可再生能源及天然氣發電比例，；

三.爭取香港以小島嶼發展中國家/地區(small island developing states) 名義，以更彈性的方式履行《巴黎協定》；

四.放緩人口增長，減少單程證，減低整體電力消耗；

五.提高本地糧食自給率，減少糧食運輸時的排放；

六.鼓勵本港廢物回收，包括廢紙、塑膠、金屬、玻璃、廚餘等，並將廢物回收處理過程本地化。

推返上黎

唔好填表，記我要書面寫去呀
電郵: comments@susdev.org.hk
網頁 :
郵寄: 香 港 灣 仔 告 士 打 道 5 號 稅 務 大 樓 46 樓
可 持 續 發 展 委 員 會 秘 書 處
電話: 3917 4763
傳真: 3150 8168

推一推

今晚823，香港之路The Hong Kong Way，
市區紅藍綠沿線，站站要人，地鐵站見

#thehongkongway

政府又借減碳排放為名，話要向中國買電
「長遠減碳策略公眾參與」詻詢聽日截止
快啲將你既意見END EMAIL去： comments@susdev.org.hk

✏參考意見✏

致可持續發展委員會成員：
「長遠減碳策略公眾參與」諮詢中，當局建議以「 更緊密的區域合作」向中國購買零排放電力，然而本港電力穩定度遠高於中國南方電網，擔心向中國買電會帶來電力不穩，影響本港金融、航運、交通、以至市民日常生活。
此外，《巴黎協定》為一些面積小、欠缺天然資源的小島嶼發展中國家(Small Island Developing States,SIDS) 如新加坡、斐濟等，可因應它們特殊情況，制訂關於溫室氣體低排放發展的策略。
由於香港地少人多，局限可再生能源發展，亦缺乏天然資源，可選擇的減排策略有限，與其他小島嶼發展中國家情況面臨同樣的挑戰。
就此本人有以下意見：
一. 聯網供電會損害供電穩定，故此反對採取更緊密的區域合作，要求香港應以本地發電為主，確保電力穩定；
二. 遵照2014年未來發電燃料組合諮詢，增加本地天然氣發電及可再生能源比例，代替區域聯網；
三. 爭取香港以地區名義，直接向政府間氣候變化專門委員會(IPCC)匯報減排策略；
四. 爭取以發展中國家/地區(Small Island Developing States) 名義，因應香港的情況，以更彈性的方式履行《巴黎協定》；
五. 放緩人口增長，收緊移民政策，減低整體耗電量；
六. 制訂具體香港再工業化政策，加強本港農業及回收業的支援，減少貨物入口時的碳排放。